Этот репозиторий создан для централизованной разработки, тестирования, хранения и распространения шаблонов Zabbix в формате XML.

Вы можете разработать свой шаблон или изменить существующий где-то в своей среде. Готовый шаблон в формате XML выкладывается в отдельный branch в каталог templates или его подкаталоги.

При создании merge request вашей ветки в main branch и при наличии в request изменных файлов по маске templates/**/*.xml, выполняется gitlab ci/cd, который запустит тестирование ветки на возможность успешного импорта всех шаблонов в пустой экземпляр Zabbix.

Сценарий тестирования развернёт чистый Zabbix 5.0.21 в docker контейнерах, удалит из него все шаблоны, импортирует все шаблоны из ветки для merge, удалит контейнеры.

Если сценарий выполнился с ошибкой, то необходимо ошибку устранить и выполнить в эту же ветку commit исправленного файла шаблона. Тестирование запустится автоматически.

В случае успешного тестирования, можно выполнить merge в основеую ветку. При этом запустится сценарий распространения изменения на все экземляры Zabbix, которые описаны в inventory/hosts.

Для подключения к Zabbix используется УЗ из переменной zabbix_user в roles/import_template/defaults/main.yml. В целях безопасности пароль задаётся в переменной ZABBIX_PASWORD в настройках репозитория.